Question 1: Qual è la caratteristica dell'uomo descritta come "lenta evoluzione delle sue facoltà psichiche e spirituali"?
A.  la sexualità tardiva.
B.  la longevità della vita.
C.  la necessità di essere guidato dall'esterno.
D.  la necessità di essere in relazione con gli altri.
Correct answer: C
Bloom taxonomy level: Remembering
Score: 0.78212851758423

Question 2: Qual è l'oggetto di studio della metafisica?
A.  La natura dell'uomo
B.  Il comportamento umano
C.  Ciò che costituisce l'essenza prima del reale
D.  Il funzionamento del pensiero
Correct answer: C
Bloom taxonomy level: Remembering
Score: 0.63390473347436

Question 3: Cos'è la filosofia?
A.  Un modo per non porsi domande
B.  Uno studio sulla realtà
C.  Un metodo di ricerca scientifica
D.  Una terapia per la mente
Correct answer: B
Bloom taxonomy level: Remembering
Score: 0.6051956868071577

Question 4: Secondo il testo, qual è la caratteristica che distingue l'uomo dall'animale, soprattutto nella sua spiritualità?
A.  La capacità di modellare la materia in modo creativo.
B.  La longevità della vita.
C.  La volontà libera.
D.  L'intellezione e l'autocoscienza.
Correct answer: D
Bloom taxonomy level: Understanding
Score: 0.7691770974056936

Question 5: Cos'è la dialettica, secondo la filosofia hegeliana?
A.  Il processo di creazione artistica
B.  Il ragionamento deduttivo
C.  La tensione tra tesi e antitesi che conduce alla sintesi
D.  L'arte della persuasione retorica
Correct answer: C
Bloom taxonomy level: Understanding
Score: 0.7049403056242105

Question 6: Qual è la differenza qualitativa tra l'uomo e gli animali?
A.  La postura eretta
B.  La ragione capace di rivolgersi a qualsiasi cosa
C.  Lo stare in piedi
D.  La capacità di ridere e piangere
Correct answer: B
Bloom taxonomy level: Understanding
Score: 0.6798328178115571

Question 7: Qual è la caratteristica dell'uomo descritta come "essere autocoscienza e libero di seguire o contravvenire alle sue pulsioni"?
A.  La necessità di essere guidato dall'esterno.
B.  La longevità della vita.
C.  La volontà libera.
D.  La lenta evoluzione delle sue facoltà psichiche e spirituali.
Correct answer: C
Bloom taxonomy level: Applying
Score: 0.7835486510180041

Question 8: Qual è la teoria che si è imposta in genere nella biologia odierna?
A.  La teoria della fisica quantistica
B.  La teoria della relatività di Einstein
C.  La teoria della gravità di Newton
D.  La teoria evoluzionistica di Charles Darwin
Correct answer: D
Bloom taxonomy level: Applying
Score: 0.7056795451862068

Question 9: In cosa consisteva la richiesta dell'oracolo di Delfi per risolvere la peste a Tebe?
A.  La morte di Edipo.
B.  La morte di Giocasta.
C.  La morte di Laio.
D.  La morte di Tiresia.
Correct answer: C
Bloom taxonomy level: Applying
Score: 0.6762783203112158

Question 10: Qual è la principale differenza corporea tra uomo e animale?
A.  La peluria
B.  La postura eretta
C.  La presa di precisione
D.  La dentatura da rapace
Correct answer: B
Bloom taxonomy level: Analyzing
Score: 0.643392795105383

Question 11: Qual è il rapporto tra filosofia e scienze?
A.  La filosofia si occupa solo degli aspetti generali, mentre le scienze sono specializzate in ambiti specifici
B.  La filosofia si oppone alle scienze, considerandole troppo riduttive
C.  La filosofia e le scienze sono complementari, ma la filosofia cerca di sintetizzarle
D.  La filosofia e le scienze sono completamente indipendenti l'una dall'altra
Correct answer: C
Bloom taxonomy level: Analyzing
Score: 0.6392625079258283

Question 12: Qual è la caratteristica che distingue le parole umane da quelle degli animali?
A.  Sono sempre disponibili anche per indicare qualcosa di assente.
B.  Sono formate da un insieme unico di consonanti e vocali.
C.  Possono comunicare concetti astratti.
D.  Tutte le precedenti.
Correct answer: D
Bloom taxonomy level: Analyzing
Score: 0.6268518843602437

Question 13: Qual è l'oggetto di studio della filosofia della storia?
A.  La natura dell'uomo
B.  Il fenomeno religioso
C.  Struttura, funzione e significato della società e dello stato
D.  L'essenza e i limiti della conoscenza scientifica
Correct answer: C
Bloom taxonomy level: Evaluating
Score: 0.7653203056297202

Question 14: Secondo il testo, qual è la caratteristica dell'uomo che lo differenzia maggiormente dall'animale?
A.  La sua spiritualità e razionalità.
B.  La sua capacità di apprendimento e insegnamento.
C.  La sua longevità della vita.
D.  La sua capacità di modellare la materia in modo creativo.
Correct answer: A
Bloom taxonomy level: Evaluating
Score: 0.7265216084903465

Question 15: Quali sono le tre cose che, secondo Adolf Portmann, distinguono l'uomo dall'animale?
A.  Lo stare in piedi, il ridere e la scelta delle sollecitazioni
B.  Lo stare in piedi, il parlare e il pensare
C.  La peluria, la presa di precisione e la civiltà
D.  Il cervello grande, la laringe abbassata e la cultura
Correct answer: B
Bloom taxonomy level: Evaluating
Score: 0.6069198707356762

