1. Quali sono i principi alla base dei dispositivi considerati smart in Internet of Things (IoT)?
A) Identificazione, collegamento ad una rete e possibilità di elaborare informazioni aggregate da altri dispositivi.
B) Possibilità di connessione a lungo raggio e interattività.
C) Capacità di comunicare linguaggi di programmazione a basso e alto livello.
D) Riconoscibilità tramite sensori, attivazione di processi e uso di microcontrollori.
Correct answer: A
Revised Bloom's Taxonomy level: Remembering

2. Quali sono le regole base per prevenire gli attacchi informatici nei confronti dei dispositivi IoT?
A) Monitoraggio e analisi costante dei dati aggregati.
B) Utilizzo di programmi antivirus costantemente attivi.
C) Password e metodi di autenticazioni robuste e cifratura.
D) Accesso indesiderato ai device di storage grazie all'uso di VPN.
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Understanding 

3. In quale ambito industriale l'IoT permette il miglioramento del processo di sviluppo di nuovi prodotti tramite l'uso di dati aggregati?
A) Smart Factory.
B) Smart Logistics.
C) Smart Lifecycle.
D) Smart City.
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Applying

4. Quali sono i due nuovi paradigmi delle telecomunicazioni che permettono i progressi dell'IoT?
A) Network function virtualization e Edge computing.
B) Definizione software della rete e Voice over IP.
C) Cloud computing e Ritardo di trasmissione ridotto.
D) Banda larga ad 1 Gbit e Commutazione di circuiti.
Correct answer: A
Revised Bloom's Taxonomy level: Analyzing

5. Qual è il requisito fondamentale della rete telefonica rispetto alla variante digitale e come è stata superata la problematica del bit rate variabile?
A) La caratteristica principale è la commutazione a pacchetto e la problematica è stata superata grazie al Voice over IP.
B) La caratteristica principale è l'interattività e la problematica è stata superata grazie alla commutazione a pacchetto.
C) La comunicazione tra calcolatori è stata possibile solo tramite commutazione di circuito.
D) La rete telefonica non è stata adeguatamente aggiornata alle tecnologie digitali.
Correct answer: B
Revised Bloom's Taxonomy level: Evaluating

1. Qual è uno dei presupposti per considerare un oggetto come smart object?
A) Deve essere di colore verde
B) Deve essere fatto di plastica
C) Deve avere la capacità di comunicare dati su di sé
D) Deve essere dotato di un pulsante
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Remembering

2. Qual è uno dei temi importanti riguardanti l'IoT?
A) La tecnologia dei sensori
B) L'autonomia dei dispositivi
C) La sicurezza e privacy
D) La velocità di elaborazione dei dati
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Understanding

3. In cosa consiste la soluzione di creare delle sottoreti in caso di attacco ad una parte della rete?
A) Limitare l'attacco alla porzione di rete interessata
B) Proteggere i dispositivi IoT dai possibili attacchi
C) Aumentare l'efficienza dei dispositivi IoT
D) Aumentare la velocità di elaborazione dei dati
Correct answer: A
Revised Bloom's Taxonomy level: Applying

4. Quali sono le caratteristiche degli smart objects?
A) Possono fare telefonate
B) Possono trasformarsi in un robot
C) Possono rielaborare le informazioni
D) Possono emettere luce colorata
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Analyzing

5. Quali sono le problematiche relative all'utilizzo dei dispositivi IoT?
A) Costi ingenti
B) Problemi relativi alla memoria
C) Difficoltà nell'elaborazione dei dati
D) Problemi legati all'installazione dei dispositivi
Correct answer: A
Revised Bloom's Taxonomy level: Evaluating

1. Qual è una delle caratteristiche degli oggetti smart menzionati nel testo?
A) Possono essere utilizzati solo connessi alla rete internet
B) Non necessitano di alimentazione per funzionare
C) Possono rielaborare le informazioni
D) Non possono trasmettere dati in tempo reale
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Remembering

2. Cos'è un sensore?
A) Un dispositivo che permette la comunicazione tra dispositivi smart
B) Un dispositivo che trasmette dati in tempo reale
C) Un dispositivo di rilevamento che raccolgono informazioni dall'ambiente fisico in cui si trovano
D) Un dispositivo di energia necessario per far funzionare gli oggetti smart
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Understanding

3. In cosa consiste il duplice ruolo di alcuni dispositivi periferici?
A) Consentono il controllo dei processi e l'influenza sull'ambiente esterno
B) Effettuano la raccolta dati dell'ambiente fisico ed effettuano il controllo
C) Sono utilizzati solo come dispositivi di rilevamento
D) Non possono essere utilizzati per l'influenza sulle condizioni ambientali
Correct answer: B
Revised Bloom's Taxonomy level: Applying

4. In quali contesti è stato attuato l'utilizzo di oggetti smart?
A) Solo in quello del traffico routier
B) Solo in quello del turismo
C) Solo in quello della gestione delle utenze domestiche
D) In vari contesti, come quello del turismo, del traffico e della gestione delle utenze domestiche
Correct answer: D
Revised Bloom's Taxonomy level: Analyzing

5. Quali sono le problematiche connesse all'utilizzo di dispositivi smart?
A) Costi ingenti
B) Problemi di privacy e sicurezza
C) Implicazioni derivanti da un utilizzo non efficiente dei dispositivi
D) Tutte le opzioni sopra elencate
Correct answer: D
Revised Bloom's Taxonomy level: Evaluating

