1. Chi scende dal marciapiede nella foto?
A) Il padre
B) La madre
C) Il nonno
D) Il fratello maggiore
Correct answer: B

2. Come è vestita la minore delle sorelle nella foto?
A) Cappotto militare
B) Abito da sera
C) Cappottino di pelliccia di gatto
D) Jeans e maglietta
Correct answer: C

3. Dove vorrebbe andare a giocare la sorella nell'immagine?
A) Piazza del Popolo
B) Pincio
C) Villa Borghese
D) Parco degli Acquedotti
Correct Answer: B

4. Chi l'immagine mostra affisso al muro?
A) Manifesto contro la guerra
B) Cartolina turistica
C) Striscia pubblicitaria del giornale Secolo XIX
D) Opuscolo della Resistenza
Correct Answer: C

5. Che lavoro faceva la madre durante la guerra?
A) Infermiera
B) Medico
C) Maestra
D) N/A
Correct Answer: C

6. Dove si stabilì la madre con la minore delle sorelle durante la guerra?
A) Roma
B) Sant'Oreste
C) Napoli
D) Firenze
Correct Answer: B

7. Cosa faceva il padre durante la guerra?
A) Combatteva sul fronte
B) Trasportava merci
C) Faceva il medico
D) Scriveva per il giornale
Correct Answer: B

8. Cosa è successo al camion del padre durante la guerra?
A) Esplose
B) Venne rubato
C) Mitragliato e incendiato
D) Rimase bloccato in un fiume
Correct Answer: C

9. Quale oggetto il padre portava sempre nel suo camion?
A) Cognac
B) Vino
C) Formaggi
D) Frutta
Correct Answer: A

10. Come viene definito l'autore quando parla della sua situazione durante la guerra?
A) Funebre
B) Epico
C) Ico
D) Quotidianamente ribattuto nella resistenza isolata
Correct Answer: D