1. Cosa si intende per connessione degli oggetti nell'IoT?
A) La capacità degli oggetti di elaborare i dati di altri dispositivi.
B) L'identificazione degli oggetti in base alle loro caratteristiche.
C) La possibilità degli oggetti di comunicare dati su loro stessi.
D) La funzione degli attuatori nell'ambiente fisico.
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Remembering

2. Quali regole base sono necessarie per prevenire gli attacchi informatici nel mondo dell'IoT?
A) Autenticazione forte e connessione sicura.
B) Password deboli e dati non criptati.
C) Accesso ad altri dispositivi e elaborazione di dati.
D) Raccolta di informazioni dalla rete e analisi del traffico.
Correct answer: A
Revised Bloom's Taxonomy level: Understanding

3. Qual è il paradigma di calcolo attualmente adottato nell'ambito dell'IoT?
A) Cloud computing.
B) Edge computing.
C) Edge storage.
D) Artificial intelligence.
Correct answer: B
Revised Bloom's Taxonomy level: Applying

4. Quali sono i due nuovi paradigmi delle telecomunicazioni alla base dei progressi dell'IoT?
A) Software define networking e network function virtualization.
B) Cloud computing e big data analytics.
C) Machine learning e deep learning.
D) Blockchain e internet security.
Correct answer: A
Revised Bloom's Taxonomy level: Analyzing

5. Quali sono le possibili applicazioni dell'IoT nell'ambito industriale?
A) Smart Home e Smart Building.
B) Smart Healthcare e Smart Education.
C) Smart Factory e Smart Logistics.
D) Smart Retail e Smart Marketing.
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Analyzing

6. Qual è il principale rischio legato all'introduzione dei dispositivi IoT?
A) La perdita di dati.
B) Gli attacchi informatici.
C) La saturazione della rete.
D) La concorrenza sul mercato.
Correct answer: B
Revised Bloom's Taxonomy level: Evaluating

1. Cos'è la definizione di smart object?
A) Dispositivi che non possono essere riconosciuti
B) Dispositivi che non comunicano dati su di loro
C) Dispositivi che devono essere riconoscibili, comunicare dati su di loro e accedere a dati aggregati di altri dispositivi
D) Dispositivi che non possono accedere a dati aggregati di altri dispositivi
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Remembering

2. Quali sono i presupposti per considerare un dispositivo come smart object?
A) Deve essere connesso ad internet
B) Deve avere una batteria ricaricabile
C) Deve essere riconoscibile, comunicare dati su di sé e accedere a dati aggregati di altri dispositivi
D) Deve essere in grado di svolgere una sola funzione
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Understanding

3. In quale settore ha maggiore rilevanza l'IoT?
A) Settore alimentare
B) Settore immobiliare
C) Settore degli elettrodomestici
D) Settore tecnologico
Correct answer: D
Revised Bloom's Taxonomy level: Applying

4. Qual è l'importanza della sicurezza e della privacy nell'IoT?
A) Non sono importanti
B) Sono importanti solo per alcune categorie di dispositivi
C) Sono importanti perché i dispositivi IoT sono fonti di ingenti moli di dati
D) Sono importanti solo per i dispositivi IoT utilizzati in ambito medico
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Analyzing

5. Quali sono le regole base per la prevenzione di attacchi informatici attraverso dispositivi IoT?
A) Non sono necessarie regole specifiche
B) Utilizzo di password e metodi di autenticazione robusti, e cifratura
C) Utilizzo di password semplici e metodi di autenticazione debole, e cifratura
D) Non utilizzare dispositivi IoT per la trasmissione di dati
Correct answer: B
Revised Bloom's Taxonomy level: Analyzing

6. Quali sono le caratteristiche chiave degli oggetti smart?
A) Riconoscere solo l'ambiente fisico in cui si trovano
B) Comunicare solo in modalità unidirezionale
C) Non essere riconfigurabili
D) Poter rielaborare le informazioni, comunicare in modalità bidirezionale, essere riconfigurabili, intraprendere azioni conseguenti ad eventi e trasmettere dati in real-time
Correct answer: D
Revised Bloom's Taxonomy level: Evaluating

1. Quali sono le caratteristiche degli oggetti smart che permettono di rielaborare le informazioni?
A) Poter intraprendere azioni conseguenti ad eventi
B) Essere riconfigurabili
C) Poter rielaborare le informazioni
D) Comunicare in modalità bidirezionale
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Remembering

2. Che problema può causare un utilizzo non efficiente dei dispositivi IoT?
A) Costi ingenti
B) Problemi di privacy e sicurezza
C) Implicazioni derivanti da un utilizzo non efficiente dei dispositivi
D) Tutte le risposte sono corrette
Correct answer: D
Revised Bloom's Taxonomy level: Understanding

3. Cosa sono gli attuatori?
A) Dispositivi di rilevamento
B) Dispositivi di memoria
C) Dispositivi per controllare un processo o eseguire un'azione
D) Tutte le risposte sono sbagliate
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Applying

4. Quali sono le caratteristiche degli oggetti smart che permettono di trasmettere dati in tempo reale?
A) Poter intraprendere azioni conseguenti ad eventi
B) Essere riconfigurabili
C) Poter rielaborare le informazioni
D) Trasmettere dati in real-time, ovvero in tempo reale
Correct answer: D
Revised Bloom's Taxonomy level: Analyzing

5. Quali sono le problematiche degli oggetti smart che comunicano informazioni sulla storia di un monumento?
A) Costi ingenti
B) Problemi di privacy e sicurezza
C) Implicazioni derivanti da un utilizzo non efficiente dei dispositivi
D) Nessuna delle risposte è corretta
Correct answer: B
Revised Bloom's Taxonomy level: Analyzing

6. Quali sono le caratteristiche degli oggetti smart che determinano il tipo di dato o dati rilevabili?
A) Elaborazione e memoria
B) Comunicazione
C) Tecnologia di sensing
D) Alimentazione
Correct answer: C
Revised Bloom's Taxonomy level: Evaluating

